\begin{center}
\textbf{АННОТАЦИЯ}
\end{center}

Целью работы является исследование возможности обобщения метрических алгоритмов классификации для использования с последовательностями -- их классификации и разметки.

Рассматривается обобщение метрического алгоритма k-nearest neighbors, его приложение к разным задачам, в том числе к задаче Named Entity Linking (NEL), которая рассмотрена особо.
Рассматриваются преимущества и недостатки, приводятся экспериментальные оценки точности.

Для проверки алгоритма создан и описан программный макет, реализующий NEL.



%Целью работы является исследование возможности применения алгоритмов классификации, а также установление возможности применения онтологий для увеличения точности определения типа сущностей.

%Рассматривается вопрос получения обучающего и тестового корпусов текста с размеченными сущностями разных классов с помощью ru.wikipedia.org, использование онтологии категорий проекта dbpedia.org.

%Рассматриваются различные варианты алгоритмов классификации, использующие как обучение, основанное на памяти(instance-based learning), так и обучение графовых моделей ( Condition Random Fields, CRF ) с различными вариантами включения категорий в состав признакового описания.

%При проведении экспериментов решается проблема принадлежности слов в обучающей выборки одновременно к множеству категорий из онтологии, что могло создать избыточное количество признаков, которые затруднили бы классификацию.
%{фраза имеет явно негативный окрас, из чего можно заключить, что решаемая задача именно для того и нужна, чтобы затруднить классификацию}

\bigskip

\begin{center}
	\textbf{ABSTRACT}
\end{center}

The aim of this work is to investigate possibility to generalize metric classification algorithms for their application to sequential data. 

K-nearest neighbors algorithm generalization is produced. Obtained algorithm tested for solving different typical tasks, related to sequence classification and labeling.
Named Entity Linking task is considered in particular way. 

It is considered a list of drawbacks and advantages, derived from experiments.

As a demonstration of the possibility of the algorithm, a software model that implements the NEL is considered.



\pagebreak
